送中惡法陷僵局 泛民建制促三方協商 林鄭龜縮懶理

送中惡法陷僵局
泛民建制促三方協商 林鄭龜縮懶理

涂謹申昨主持修訂《逃犯條例》草案委員會會議，但建制派議員背對主席台以示杯葛。夏家朗攝

【本報訊】立法會審議修訂《逃犯條例》草案委員會昨再開戰，面對民主派再搶佔會議室，建制派未有增強火力反擊，他們欽點主持選主席的石禮謙兩度進入會議室後，即以情況惡劣宣佈結束會議。面對僵局，民主派及建制派提出與港府舉行三方協商，但主催送中惡法的特首林鄭月娥以不了解情況為由龜縮，政務司長張建宗亦懶理直言不會插手；民主派對政府卸責感憤怒，轟港府是「超級鴕鳥」。

記者：林俊謙 呂浩然

相關新聞：建制派錫身 逼特首埋枱談判

立法會昨再開會審議送中惡法，面對立會秘書處為建制「助攻」，用大鐵鏈鎖上會議室阻民主派「霸房」，民主派周一深夜派人留守。當昨晨8時15分，即建制派委員會開會前15分鐘，民主派即進入會議室開會，到接近8時半建制派開會時間，民建聯、工聯會等建制派議員陸續入場，氣氛轉趨緊張，到石禮謙在保安包圍下入場，立即激起部份民主派反抗，石見狀即不發一言離開，之後石再試圖入會議室，並大聲宣佈開會，但隨即又說「呢個環境太惡劣喇，我宣佈今日個會結束！」整個過程不足18秒。

石禮謙在立會保安及鄭泳舜等人保護下進入會議室，觸發混亂。

泛民議員昨在會議結束後於立法會外向支持者致意。

特首林鄭月娥

石禮謙一度稱無能不再主持

民主派及建制派原本預計的激烈攻防戰未有出現，石禮謙會後表示，為安全和議會聲譽，「我哋唔可以再開呢個會」，更罕有地提出「反對派、建制派都要坐低傾吓」，他會去信內會主席李慧琼尋求指引，以決定如何前行。之後石更兩度會見傳媒，一度稱自己不能再主持第三次會議，因為「我無能，我點可以做呢？」但之後又改口說自己「講笑啫」，「我冇講過（不再主持會議），我封信（給李慧琼的信）冇講過」。

民主派選出的主席涂謹申提出由民主派、建制派和港府的三方協商；民主派會議召集人毛孟靜表明會去信林鄭，要求林鄭舉行三方協商會議，又稱與林鄭討論時，可先不要撤回修例，只要肯先擱置就有空間商討。

民建聯主席李慧琼也呼籲不同陣營議員多溝通尋求共識，指香港市民不願見到立會混亂情況。獲建制派推舉為委員會主席的謝偉俊也強調，民主、建制兩派不可再鬥下去，而建制派「班長」廖長江則表態，認為應由李慧琼主導討論，暫時未有解散法案委員會，把草案直接交上立法會大會的想法。

面對民主、建制兩派都提出三方協商，林鄭昨出席行會前，以「沒聽清楚」立會開會情況及議員表達意見而拒回應。到昨午4時，張建宗和保安局長李家超一同會見傳媒，但張除重申遺憾委員會未能選出主席外，在關鍵的三方協商問題上，他將責任推給立會，指問題嘅癥結「係立法會內部程序嘅爭拗」，行政機關不應介入和干預，企圖對亂局置身事外，更稱有很多人支持港府立場和修例。

相關新聞：李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧長遠冀美訂立「香港人權民主法案」

涂謹申批評政府「超級鴕鳥」

對於港府不願三方協商，涂謹申批評張建宗是「超級鴕鳥」，以狹隘眼光看待目前情況，因為現時爭議源於當局修例，而議會已有最大共識，就是先處理台灣殺人案，張的言論反映當局並非實事求是，甚至是逼迫建制派「死掂佢喇」。

毛孟靜亦炮轟張「hea一大輪扮回應咗」，怒斥「冇乜特別新嘢出嚟重複做乜？」「林鄭點解唔自己出嚟講？」毛又稱會與建制派聯絡做雙方會談。公民黨黨魁楊岳橋亦狠批張把事情說成「完全唔關自己事一樣」，顯示港府已失管治意志，又警告林鄭若強行把草案直交上大會，勢犧牲香港聲譽及破壞議會傳統，如此做法根本是「比無賴更無賴」。

下一則
下一則
建制派錫身 逼特首埋枱談判

建制派錫身 逼特首埋枱談判
李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧長遠冀美訂立「香港人權民主法案」
美工會憂華維權工人被誣告
《外交政策》：制裁難令習退縮
保安護送石禮謙 扯相機踢記者
德擬取消與港移交逃犯協議
大劉司法覆核下月21日審理「獲不送中保障 結婚生子」
甘比IG晒外遊全家福
大劉名下98%公司解散
聘英御用大狀彭力克出戰
強推逃犯例 林鄭民望新低
西環集中營：中小企憂修例斷貿戰後路

咁直接由人大立法比香港啦